Es gibt zwei verschiedne Arten von Widgets in Flutter: Stateless und Stateful Widgets. Stateful Widgets sind Widgets, die sich verändern können, wenn z.B. Daten dargestellt werden oder der Benutzer mit dem Widget interagieren kann. Stateless Widgets hingegen sind Widgets, die sich nie verändern\cite{reg407}.\\
State ist Information, die ermittelt werden kann, während ein Widget gebaut wird und sich auch ändern kann. Beim Entwickeln einer App in Flutter muss also darauf geachtet werden, dass beim Auftreten solcher Änderungen ein Widget auch neu aufgebaut wird, da die dahinterliegenden Informationen sich sonst geändert haben, aber nicht das Widget selbst. Das kann mit Methoden wie z.B. setState geregelt werden\cite{reg408}. Hier können aber Probleme entstehen, wenn State über verschiedene Klassen hinweg weitergegeben werden muss; Dies kann zwar mit Übergabeparametern gelöst werden, aber auch hier bleibt das genannte Problem bestehen und vor allem bei größeren Projekten ist die Lösung bei weitem nicht ideal.\\
Im Internet können viele Klassen gefunden werden, die State Management vereinfachen sollen. Eine der Basisklassen ist die InheritedWidget class. Die Logik hinter der Klasse ist, dass State im Baum nach unten vererbt werden kann, sich die verknüpften Widgets sich bei einer Änderung des States in einem darüberliegenden Widget also auch neu aufbauen\cite{reg409}. 
Für das Projekt Sleepanalyzer wurde die Klasse provider zusammen mit ChangeNotifier verwendet, was einer der populärsten Ansätze ist. Klassen können als ChangeNotifier Klasse angelegt werden. Andere Klassen können dann subscriben, um bei Änderungen verständigt zu werden. Die Klasse Provider sorgt dafür, dass State nicht durch den ganzen Widgetbaum weitergegeben werden muss, sondern direkt zu einem bestimmten Widget weitergegeben werde kann. Dazu muss allerdings eine Liste in einem Widget über einem Provider und dem Widget, in dem der State gebraucht wird angelegt sein\cite{410}.